%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=10mm,
  headsep=3mm,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Mathématiques 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DM \no7}}
\fancyhead[R]{24/04/23}

\begin{document}

%Une autre idée pour l'an prochain.
%
%\begin{exercice}
%	Dans le plan muni d'un repère, on considère les points 
%	$A\coord{-2}{2}$,
%	$B\coord{4}{2}$,
%	$C\coord{1}{1}$,
%	$D\coord{5}{-1}$. On cherche les coordonnées d'un point $E$ tel que :
%	\begin{enumerate*}[(1)]
%		\item les droites $(EC)$ et $(BD)$ soient parallèles ;
%		\item les points $A$, $B$, $E$ soient alignés.
%	\end{enumerate*}
%
%	On nomme $E\coord{x}{y}$ les coordonnées de $E$.
%
%	\begin{enumerate}
%		\item Placer les points $A$, $B$, $C$, $D$ dans un repère, puis conjecturer les coordonnées de $E$.
%		\item\emph{Alignement}\begin{enumerate}
%				\item Que peut-on dire des vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AE}$ ?
%				\item Déterminer les coordonnées de $\vecteur{AB}$, puis montrer que $\vecteur{AE}\coord{x+2}{y-2}$.
%				\item En déduire que $y=2$.
%		\end{enumerate}
%	\item \emph{Parallélisme}\begin{enumerate}
%			\item Que peut-on dire des vecteurs $\vecteur{BD}$ et $\vecteur{EC}$ ?
%			\item Déterminer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{BD}$, puis montrer que $\vecteur{EC}\coord{1-x}{-1}$.
%			\item En déduire la valeur de $x$.
%	\end{enumerate}
%\item Conclure : Quelles sont les coordonnées de $E$ ?
%	\end{enumerate}
%\end{exercice}

\begin{exercice}[Culture générale]\label{ex:culture}
  Citez une avancée mathématique (nouveau théorème, nouvelle conjecture, nouveau problème, etc.) réalisée après votre naissance.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Soit $ABCD$ un parallélogramme, et $E$ un point tel que $\vecteur{CE}=2\vecteur{AB}-\vecteur{CD}$.
  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Montrer que $\vecteur{CE}=3\vecteur{AB}$.
    \item En déduire que les droites $\left( CE \right)$ et $\left( AB \right)$ sont parallèles.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Dans le plan muni d'un repère, on considère trois points $A(0;2)$, $B(-1;3)$ et $C\left( 2;2 \right)$, ainsi qu'un quatrième point $D$ tel que $\vecteur{BD}=2\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$.
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées de $D$.
    \item Les droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont-elles parallèles ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Quasiment hors-programme]
% Inspiré de l'exercice 72 p. 211 du manuel de mathématiques seconde, édition lelivrescolair.fr, 2019.
On considère le triangle $ABC$, et les points $D$ et $E$ définis par : $\vecteur{DA}=\vecteur{BC}$ et $\vecteur{BE}=\vecteur{AC}$.

Le but de l'exercice est de montrer que $B$ est le milieu de $[DE]$.

\begin{enumerate}
\item Faire une figure
\item Quelle propriété applique-t-on pour obtenir $\vecteur{DE}=\vecteur{DA}+\vecteur{AB}+\vecteur{BE}$ ?
\item En déduire que $\vecteur{DE}=2\vecteur{AC}$, et conclure.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
